{
    "question": "Tolong yah bsok deadline    pada sebuah meja billiard, terdapat 2 buah bola yang bermassa sama yaitu 1 kg. seorang pemain billiard memberikan gaya sebesar 100 n selama 0,1 detik pada salah satu bola (tepat pada pusat bola) hingga menyebabkan benda bergerak dengan kecepatan tertentu. kemudian, bola ini menumbuk bola lain pada meja billiard tepat pada pusat bola tersebut. maka, kecepatan bola tersebut setelah tumbukan adalah (anggap tumbukan terjadi secara elastik) ...\r\n\r\na. 10 m/s\r\n\r\nb. 20 m/s\r\n\r\nc. 30 m/s\r\n\r\nd. 0,1 m/s\r\n\r\ne. 1 m/s\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>c</em></strong><strong><em>. </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong></p><p></p><p></p><p><strong><em>penjelasan </em></strong><strong><em>:</em></strong></p><p><strong><em>maaf </em></strong><strong><em>klok </em></strong><strong><em>salah</em></strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1kegiatan-berikut-yang-memanfaatkan-perubahan-wujud-benda-padat-540",
            "question": "1.Kegiatan berikut yang memanfaatkan perubahan wujud benda padat menjadi cair adalah    a, membuat agar-agar\r\nc. menjemur ikan asin\r\nb. peleburan perak\r\nd. membuat es\r\n\r\n2.Dalam pemilihan kayu, agar tidak lekas dimakan rayap adalah dengan cara perendaman\r\nyang lama sebelum digunakan. Faktor perubahan yang terjadi pada kayu tersebut adalah\r\na. pembusukan\r\nb. perkaratan\r\nc. pelapukan\r\nd. pencairan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.D.membuat es</p><p>2.C.pelapukan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. C. peleburan perak</p><p>2. C. Pelapukan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>Maaf </em></strong><strong><em>kalo </em></strong><strong><em>salah </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>)</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-gaya-gravitasi-ditentukan-oleh-239",
            "question": "Besar gaya gravitasi ditentukan oleh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>massa dan bentuk benda </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masa benda</p><p>dan jarak (ketinggian)</p><p>antara kedua benda</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-padat-menjadi-cair-di-sebut-710",
            "question": "Benda padat menjadi cair di sebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mencair</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-yang-mengalami-pemuaian-saat-terkena-panas-adalah-287",
            "question": "Benda yang mengalami pemuaian saat terkena panas adalah??\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Salah satunya yaitu :</p><p><strong>Rel </strong><strong>K</strong><strong>ereta</strong><strong> </strong><strong>Api</strong></p><p>memuai saat terkena </p><p>sinar matahari.</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>enjelasan:</strong></p><p><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>bermanfaat</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-batang-dengan-panjang-1-meter-dan-luas-penampang-8cm2saat-346",
            "question": "sebuah batang dengan panjang 1 meter dan luas penampang 8cm2.saat di tarik dengan gaya 100N,batang tersebut memanjang menjadi 104cm hitunglah A.regangan batang B.tegangan batang C.modulus young batang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.regangan batang ngabbbb</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>vvvvvvv</p><p>lupaaaaaaaaaa ngaaaaabbbbbbbb::::::::::::\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-planet-p-dan-q-mengorbit-matahari-apabila-perbandingan-jarak-372",
            "question": "Dua planet P dan Q mengorbit matahari apabila perbandingan jarak antara planet P dan planet Q terhadap matahari adalah 64 banding 25 dan periode planet B mengelilingi matahari 128 hari maka hitunglah periode planet Q mengelilingi matahari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Periode planet Q mengelilingi matahari adalah selama 81 hari.</p><p></p><p>Pendahuluan :</p><p>Hi teman-teman, saya akan mencoba untuk menjawab pertanyaanmu. Jangan lupa dibaca bagian pembahasannya juga ya agar lebih mantap pendalaman materinya.</p><p></p><p>Langkah Penyelesaian :</p><p>Diketahui :</p><p></p><p>Rp : Rq = perbandingan jarak ke matahari = 4 : 9</p><p>Tp = periode planet P = 24 hari</p><p>Ditanya : Tq = periode planet Q = .... hari</p><p></p><p>Jawaban :</p><p></p><p>\\begin{gathered}\\frac {T_p\\:^{2}}{R_p\\:^{3}} = \\frac {T_q\\:^{2}}{R_q\\:^{3}} \\\\ \\frac {24^{2}}{4^{3}} = \\frac {T_q\\:^{2}}{9^{3}} \\\\ \\frac{(8 \\times 3)^{2} }{( {2}^{2} )^{3}} = \\frac {T_q\\:^{2}}{( {3}^{2}) ^{3}} \\\\ \\frac{( {2}^{3} \\times 3)^{2} }{ {2}^6} = \\frac {T_q\\:^{2}}{ {3}^6} \\\\ \\frac{ \\cancel {{2}^{6}} \\times {3}^{2} }{\\cancel {{2}^{6}} } = \\frac {T_q\\:^{2}}{ {3}^6} \\\\ {3}^{2} \\times {3}^{6} = {T_q\\:^{2}} \\\\ {3}^{8} = {T_q\\:^{2}} \\\\ \\sqrt{ {3}^{8} } = T_q \\\\ {3}^{ \\frac{8}{2} } = {T_q} \\\\ {3}^{4} = {T_q} \\\\ 81 \\: hari = T_q \\: \\end{gathered} </p><p>R </p><p>p</p><p>\t</p><p>  </p><p>3</p><p> </p><p>T </p><p>p</p><p>\t</p><p>  </p><p>2</p><p> </p><p>\t</p><p> = </p><p>R </p><p>q</p><p>\t</p><p>  </p><p>3</p><p> </p><p>T </p><p>q</p><p>\t</p><p>  </p><p>2</p><p> </p><p>\t</p><p> </p><p>4 </p><p>3</p><p> </p><p>24 </p><p>2</p><p> </p><p>\t</p><p> = </p><p>9 </p><p>3</p><p> </p><p>T </p><p>q</p><p>\t</p><p>  </p><p>2</p><p> </p><p>\t</p><p> </p><p>(2 </p><p>2</p><p> ) </p><p>3</p><p> </p><p>(8\u00d73) </p><p>2</p><p> </p><p>\t</p><p> = </p><p>(3 </p><p>2</p><p> ) </p><p>3</p><p> </p><p>T </p><p>q</p><p>\t</p><p>  </p><p>2</p><p> </p><p>\t</p><p> </p><p>2 </p><p>6</p><p> </p><p>(2 </p><p>3</p><p> \u00d73) </p><p>2</p><p> </p><p>\t</p><p> = </p><p>3 </p><p>6</p><p> </p><p>T </p><p>q</p><p>\t</p><p>  </p><p>2</p><p> </p><p>\t</p><p> </p><p>2 </p><p>6</p><p> </p><p> </p><p>2 </p><p>6</p><p> </p><p> \u00d73 </p><p>2</p><p> </p><p>\t</p><p> = </p><p>3 </p><p>6</p><p> </p><p>T </p><p>q</p><p>\t</p><p>  </p><p>2</p><p> </p><p>\t</p><p> </p><p>3 </p><p>2</p><p> \u00d73 </p><p>6</p><p> =T </p><p>q</p><p>\t</p><p>  </p><p>2</p><p> </p><p>3 </p><p>8</p><p> =T </p><p>q</p><p>\t</p><p>  </p><p>2</p><p> </p><p>3 </p><p>8</p><p> </p><p>\t</p><p> =T </p><p>q</p><p>\t</p><p> </p><p>3 </p><p>2</p><p>8</p><p>\t</p><p> </p><p> =T </p><p>q</p><p>\t</p><p> </p><p>3 </p><p>4</p><p> =T </p><p>q</p><p>\t</p><p> </p><p>81hari=T </p><p>q</p><p>\t</p><p> </p><p>\t</p><p> </p><p></p><p>Jadi, periode planet Q mengelilingi matahari adalah selama 81 hari.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pada hukum Kepler III ini kita membandingkan besarnya perbandingan antara hubungan periode dengan jari-jari orbit suatu planet. Karena berwujud perbandingan yang tidak tetap satuannya, maka satuan dapat disesuaikan sesuai dengan soal. Namun, secara umum hukum Kepler III ini dapat dirumuskan dengan :</p><p></p><p>\\boxed {\\bold {\\frac {T_a\\:^{2}}{R_a\\:^{3}} = \\frac {T_b\\:^{2}}{R_b\\:^{3}}}} \\: </p><p>R </p><p>a</p><p>\t</p><p>  </p><p>3</p><p> </p><p>T </p><p>a</p><p>\t</p><p>  </p><p>2</p><p> </p><p>\t</p><p> = </p><p>R </p><p>b</p><p>\t</p><p>  </p><p>3</p><p> </p><p>T </p><p>b</p><p>\t</p><p>  </p><p>2</p><p> </p><p>\t</p><p> </p><p>\t</p><p> </p><p></p><p>Dengan ketentuan :</p><p></p><p>Ta = periode planet A (tahun)</p><p>Tb = periode planet B (tahun)</p><p>Ra = jarak planet A ke matahari (km)</p><p>Rb = jarak planet B ke matahari (km)</p><p>a dan b dapat diganti dengan huruf apapun sesuai dengan soal, karena tidak memengaruhi penghitungan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-yang-digunakan-untuk-meleburkan-01kg-es-pada-suhu-0-adal-479",
            "question": "Kalor yang digunakan untuk meleburkan 0,1kg es pada suhu 0\u00b0 adalah\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kalor untuk melebur 0,1 kg es = 33600 J</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diketahui</p><p>m es = 0,1 kg</p><p>To = 0\u00b0C</p><p>Ditanya</p><p>Kalor yg dibutuhkan untuk melebur esn diatas</p><p>Penyelesaian</p><p>Kalor untuk mengubah wujud</p><p>(Saat perubahan wujud, suhu tetap)</p><p>Q = m x L</p><p>m= massa benda (kg)</p><p>L = kalor laten (J/kg)</p><p></p><p>Kalor untuk melebur es</p><p>(L lebur = 336 000 J/kg)</p><p>Q = m x L lebur</p><p>    = 0,1 x 336 000</p><p>    = 33600 J</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-dua-benda-masing-masing-massanya-4-kg-dan-5-kg-berjarak-1-cm-s-649",
            "question": "9. Dua benda masing-masing massanya 4 kg dan 5 kg berjarak 1 cm satu sama lain,    maka gaya tarik-menarik antara keduanya adalah.... UN (G = 6,67.10-11 Nm /kg)\r\n(A) 13,3\r\n(D) 12,7\r\n(B) 1,33\r\n(E) 1,27\r\n(C) 0,133\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ubah 1 cm = 0,01 m = 10^-2 m</p><p>F = G (m1.m2/r^2)</p><p>F = 6,67\u00d710^-11 (4\u00d75/(10^-2)^2)</p><p>F = 133\u00d710^-7 N</p><p>F = 1,33\u00d710^-5 N</p><p></p><p>ubah ke \u00b5N</p><p>F = 1,33\u00d710^-5 \u00d7 10^6</p><p>F = 1,33\u00d710^1</p><p>F = 13,3 \u00b5N</p><p></p><p>jawabannya  A</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>rumus besar gravitasi</p><p>F = G (m1.m2/r^2)</p><p>1 \u00b5N = 10^6 N</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-gaya-566",
            "question": "Apa yang di maksud gaya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>antar gesekan dibawahbdan diatas</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gaya, di dalam ilmu fisika, adalah interaksi apapun yang dapat menyebabkan sebuah benda bermassa mengalami perubahan gerak, baik dalam bentuk arah, maupun konstruksi geometris.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>SEMOGA </strong><strong>BERMANFAAT</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-penyakit-pada-sistem-urinaria-kecuali-a-poli-268",
            "question": "Berikut ini yang penyakit pada sistem urinaria, kecuali ?    A. Poliuria\r\nB. Gagal ginjal\r\nC. Diabetes melitus\r\nD. Bronkitis\r\nE. Batu ginjal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>D.bronkitis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU DAN DI LIKE</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. bronkitis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}